明市通過解散警隊 社區主導保安

節錄

明市通過解散警隊 社區主導保安

涉濫暴的明市警隊將會被解散。資料圖片

美國民眾抗議警暴多周後，多個城市都推出改革措施，其中示威中心明尼阿波利斯市議會前日投票一致通過解散警隊，組織由整個社區參與的安全部門接手警隊職責。

相關新聞：反警暴畫作 全球開花

紐約市撤警保護傘

決議內容表示，黑。。。。。。。。。。。。。出由社區主導的新公眾安全系統。

在紐約市，市長古莫前日簽署日前議會通過的警隊權責措施，內容包括禁止警員執法時鎖頸、設立檢控辦公室調查與警員執法有關的死亡個案和撤銷禁止公開警員紀律狀況的法令。市議會又計劃削減紐約警察部下個財政年度的開支10億美元（78億美元），並於周四為強制警隊發放監控設備內容的法案表決，料獲通過。西雅圖警隊前日則被地方法院頒令禁止使用催淚彈、胡椒噴霧和閃光彈驅散大型和平示威，法官指警員使用這些武器時未能針對個別策劃者或犯罪人士，認為無差別使用武力屬違憲。

法新社

藍屍：

如果喺尾角一早...

我睇唔到, 我唔知道, 我唔會理

香港連口號都無人敢再叫

[一人一信]投訴呢個紅官！！智障清潔工被判8個月！